他們曾說過……

他們曾說過……

學生與政府完全站到了對立的立場上。這時候偷笑的，應當就是李鵬和黨內的保守派了。他們通過「四二六」社論，既挑動了學生的情緒，又挾持鄧小平站到強硬立場，是成功的「一石二鳥」之計。

可以說，六四事件本來就是一場由李鵬等人發動的，有組織，有預謀的，而最後以血腥代價取得成功的政變，而「四二六」社論就是這場政變的信號彈。

—— 八九學運領袖王丹在2009年的一期《開放》雜誌撰文，分析《人民日報》4.26社論的前因後果

相關新聞：六四30年：回流黃雀嘆港法治淪喪「九七後放咗班賊入嚟」

上一則
上一則
六四30年：回流黃雀嘆港法治淪喪「九七後放咗班賊入嚟」

下一則
下一則
蘋人誌：拍香港電影的中國導演 白雪

六四30年：回流黃雀嘆港法治淪喪「九七後放咗班賊入嚟」